拘捕少年的警員被問及「是否學生就可疑？」警員表示：「當然是的，有甚麼問題？」

［抓緊着成績表的爸爸］
瘦削的少年，一頭濃密黑髮，梳了時下韓星流行的「中分」髮型（前額留海中間分界）。身上穿着窄身深藍色西裝，裡面的白色襯衣鈕扣的深藍色，和西裝外套顏色一樣，吊腳褲子下搭配了一對啡色綁帶紳士鞋，刻意地沒露出袜子，腳眼配合潮流低調地裸露着。

他要面對三名年紀比他最少大一倍的成年男士查問。有人穿着帶波點煲呔，有人頭髮花白背微佝僂，有人不住托着自己的眼鏡。少年說話清晰，刻意安排停逗位置，句與句之間有足夠的沉默，讓大家有足夠時間抄筆記。

少年那對細小的眼睛，留心地捕捉看着成熟男人抄寫的速度，待對方停筆，眼光從桌子上抬起，他才繼續說下去。即使說到緊湊的內容，他也刻意把語速放慢：「我個人所知＿通常＿第一＿萬用刀有好多地方買到＿野外用品＿店鋪＿有得買既＿第二，我自己的用途＿同其他人…」

成熟男人問：「你怎知道其他人呢？只能講你自己。」

少年接招應對：「sorry，我自己就只用在野外活動＿萬用刀上都是微型工具＿用途好普通＿係開罐頭剪野既用途。」

＊＊＊
房間異常安靜，卻坐滿了人，有穿了格仔裙校服的女同學，也有少年人父母。父母穿搭得體，母親腳踏斯文裸色女裝皮鞋，父親剪了乾淨髮型搭配格仔上衣，兒子讀的是區內頗有名氣的直資中學。答問持續兩小時，即使來支持的友好都忍不住打瞌睡，父母仍緊張地伸長脖子探頭張望。

這個場景，和把子女送去心儀學校的面試場景何其相似：一批穿着西裝的大人，輪流向少年查問，看少年人應對如何，穿得過於早熟的少年小心翼翼地回應，背後是一對肉緊的父母。
但這個少年人面對的是審訊。他被控於2019年11月11日，於鰂魚涌被捕，於其袋中搜出一把萬用刀，被控「管有非法用途工具意圖作非法使用罪」。

11月11日早上，西灣河發生警員槍擊男學生事件。不久，警員在附近康怡一帶，從警車下來追截一班在行人路上奔跑的年青人。少年被噴中胡椒噴霧，警員作供指稱學生承認自己堵路，並在他身上搜出手套、游泳鏡、望遠鏡、黑色口罩等，但案中關鍵那個「非法用途工具」，是一個放在背包裡面暗格底部已摺起的萬用刀。

少年於1月15日選擇在法庭上自辯。他解釋，那天早上，他從借宿的女友家離開，穿黑衣是因為準備參加位於自己入讀的小西灣中學的罷課活動。當他和同校女友準備搭地鐵上學，怎知遇上交通塞擠，聯絡同學後決定回路面匯合，再計劃回校。在路上才知道較早時西灣河發生槍擊事件，怎知道在路上就遇到「奔跑而來的警察」，有人嗌「快啲跑！」他們受驚就跑，再被噴射胡椒噴霧、制服及被捕。

代表少年的辯方律師，呈上一本小冊子，證明少年在學校有參與童軍活動，是故袋中的萬用刀和望遠鏡，是在一個月前，在學校作為童軍領袖要使用的工具，少年稱平常沒有收拾袋子習慣。

少年人指着證物相片，詳細解釋多功能萬用刀：「這套萬用刀主要用途，只有五至六種。第一個用途是開瓶器；第二個是小剪刀；左下角那個『一字鈚』用來開電器上的電芯蓋，例如露營燈；上面那個細鈎就是用來開啤酒蓋；右面細那個刀仔，好鈍的，我用來在外活動處理食物和包裝；右邊『一字鈚』更細小，也用開小電器螺絲；最裡面鈎型東西，是罐頭刀。」

法官問：「你是逆時針方向去解釋？」
少年答：「對。」
控方追問：「小刀你說比較鈍，鈍的『定義』是甚麼？」
少年答：「只會用來處理食物或切包裝，不會用來切比較硬的東西。」
法官追問：「甚麼叫作『處理食物』甚麼叫『切包裝』？實在點告訴我嘛。」
少年補充：「例如我去露營時，會用這小刀來切午餐肉，切腸仔，（開）雞蛋的包裝盒。」
法官抄寫時重覆呢喃着：「嗯……切午餐肉，腸仔。」

彷彿像一場中文科閱讀理解課堂活動，又像一場辯論比賽。那個證物萬用刀，放在膠袋裡，再放入紙箱裡，靠在法庭的牆邊，隨時準備翻出來讓大家有需要時檢閱。

控辯雙方，曾就「萬用刀」的威力，各執一詞。較早時，法官更曾在庭上測試，用那把萬用刀切開一張白紙。辯方指出，萬用刀「合法用途達一萬種」，切紙都要力氣，沒證據可以用來堵路。法官則指出：「測試過能夠切紙，難不難是另話，但係切到。」

萬用刀威力爭辯過，少年「童軍」的資格亦一度被爭議。

控方白髮大狀，微胖的他佝僂着身子，他質疑地問少年，他的童軍紀錄本，更新日期在2015年之後便沒有，言下之意，近期未必是童軍。

少年則反駁，自小學三至四年級已領有童軍紀錄本，升上中學後，由於是以「學會」形式運作，故執行程序沒有那麼嚴謹，才沒有每年更新，堅持至今仍是童軍總會的會員。控方追問：「有沒有更可信文件？」少年答：「學校的成績表……（也可證明）。」

語音未落，此時，旁聽席發出微微聲響，少年的父親壓抑着想衝出去的欲望，其太太提點丈夫說：「（把文件）交給律師吧！」原來少年爸爸在目睹兒子自辯，一直緊緊握着一堆兒子的文件，聽到控方挑戰兒子的「童軍資格」，想把多一點文件交出來，證明參與過童軍活動。

此時，父親躡手躡腳地走到辯護律師旁邊，把成績表交出來，希望幫上一把。當爸爸回到坐位上，庭上的討論已轉移到其他焦點。忽然，旁聽席上，少年的父親鼻頭抽搐了幾下，哽咽的聲音傳出。坐在他前面的記者，感覺到這對父母，面對着巨大壓力。

被多方質疑，父親都忍不住哽咽，但少年人仍在語氣平緩地，一板一眼地回應一個又一個問題。

控方：「你見到警察點解要走？」
少年：「當時社會環境，例如那幾個月，警方經常拘捕我們年輕人，更傳出傳聞，說會給人毆打，新聞都會見到這情況，所以見到幾個警察衝過來，自然會驚。」
控方：「我向你指出，你的裝束是黑衣人，所以你驚。」
少年：「我不認同，（和我一同）被拘捕的十來個人，不是全部黑色衫，而且不少人都不是，其中一兩位是匯合一起的同學，直情是穿着校服的。」
辯方大狀總結陳詞時不忘指出，其中一名拘捕少年的警員曾在口供中被問及「是否學生就可疑？」當時這位警員表示：「當然是的，有甚麼問題？」。大狀指出，在2019年11月，學生就被標籤為可疑，學生就被理解為示威者。
答辯過程裡，控方律師一度因為組織不了自己的問題，被法官教訓了一頓。在裁判法院的小小房間裡，大家都要按遊戲規則運作。而小心翼翼的少年，每一刻都維持着比他年紀更成熟的平和語氣，直至一處，才顯露一點點稚氣。
控方：「萬用刀可以用在堵路的過程裡？」
少年：「我不同意，我不會這樣用，我不同意……囉～！」那個短促而沒有尾音的輕輕的「囉」字，輕飄飄的。即使穿着整套西服的裝束下，在唇槍舌劍的對答之中，少年人只有那麼一剎那流露了一點點孩子氣。在那個初秋，背包裡被發現一把小型萬用刀，被噴了一臉胡椒噴霧的他，被拘捕時年齡才17歲。

（案件前日判決，裁判官指，少年打算參加罷課，是故沒有帶上課用品，故認為他曾整理過背囊，沒可能沒有發現裡面有萬用刀。裁判官亦認為，少年背囊被搜出的物件，是堵路常見裝備，涉案萬用刀可作鬆脫地磚及剪開物件。裁判官亦認為警員口供可靠，而警員指拘捕時少年曾招認自己堵路，判處少年罪名成立，需還押至農曆年後，等候報告及判刑。 和他同案的另一被告，因為警員搜證出錯而脫罪。）

「裁判官認為 裁判官相信」

完撚全係人治

做官好浪費，做推理小說家仲好

鉛筆都好危險
Btw邊個判

#東區裁判法院第十庭
#張志偉裁判官 #裁決
👥周,嚴 (16-17) #1111鰂魚涌
#管有工具作非法用途

控罪：2項管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用
D1被控於2019年11月11日，在鰂魚涌康怡廣場北座外管有1把可摺軍刀。而D2被控於同日同地，管有3包塑膠索帶及1把螺旋鉗。
——————————
以下是就特別事項的簡短裁決理由：

📌D1警誡口供的自願性：

-法庭認為PW1並非故意不對D1作警誡，並認為他只是希望儘快完成拘捕程序。除外警方在截查D1時不知道他之前的行為，理應沒有理由視他為疑犯，PW1沒有對D1進行警誡沒有問題

-法庭認為PW1及PW2口供互相支持，他們有向D1查詢他是否需要送院，亦確定D1沒有不適才進行搜查

-法庭認為D1能在開始時能回答部分問題下，不會對之後的問題沒有印象，故認為D1事實上能清晰聽到問題，即使中了胡椒噴霧也沒有影響意志亦會懂得提出要求

-法庭認為當警員問及帶萬用刀的原因時，D1沒有回應，可見他知道沉默的權利

故法庭裁定D1警誡口供是自願作出。

📌D2警誡口供的自願性：

-法庭認為PW3在庭上表示不記得當時與D2錄取警誡口供時的語氣和內容是不理想

-法庭認為PW3在沒有對D2進行警誡下對他説「我地當傾計咁傾」，有誤導D2之嫌

故法庭裁定D2警誡口供是非自願作出，不能呈堂。
————————————
以下是就一般事項的簡短裁決理由：

📌D1:

-法庭裁定PW1和PW2是可靠證人，而D1是不可靠證人

-法庭認為D1在當天沒有帶書及文具上學，可見他有整理背包，亦必然知道萬用刀在他背包。法庭認為即使D1不打算回校上課，亦不需帶望遠鏡及萬用刀出外

-由於D1在作供曾提及即使遲到趕不上罷課，學校也會讓他進入，法庭因此認為他當時不需急於回校，D1在當時正做其他事

-法庭認為此控罪亦包括拆除工具的目的，由於法庭已裁定D1警誡口供是自願作出，而D1已承認他有丟雜物往馬路下，法庭認為他會用萬用刀作撬開地磚及剪下索帶使物件分開等，加上案發時附近的情節和環境‼️故裁定D1罪名成立‼️

📌D2:

📌身分辨認：

-PW3在作供時指為D2搜身時是以八達通確認D2的身份，法庭不解為何PW3不用身分證作確認D2身份

-PW3在作供時表示不記得何時得悉被告的個人資料，即出生日期和住址等，亦不記得當時D2有沒有帶口罩。在前者方面，法庭認為PW3不可能忘記何時得知D2的身份證號碼；在後者方面，法庭認為口罩是辨認的重要因素，有機會影響PW3辨認D2與犯案人的身份

-PW3稱他曾向D2發出羈留人士通知書，法庭認為為何控方不能提供及沒有紀錄感不解，是否沒有發出還是發錯了

📌證物處理：

-法庭不解為何PW3會把接收證物的警員編號弄錯

-法庭不解為何調查報告會寫錯D2的名字，是否有警員在交代犯案人的身份或資料出錯？

-法庭認為犯案人名字與涉案物品有關連，若出錯有機會影響配對

基於法庭在上述2點的判斷，法庭裁定D2罪名不成立。
——————————
就法庭應否為D1索取感化報告，D1律師指出S.H.Y案例，指出本案案情較輕，萬用刀的危險性也較白電油低，也沒有證據指他有參與堵路的行為。雖然年青未必是有效求情因素，但法庭應在可行情況下着重更生的因素。

D1律師亦建議法庭為D1索取社會服務令報告，雖然D1經審訊後罪成未有完全悔意，但他同意大部分案情亦可以展示出一定悔意。

張官表示為了解完整的情況及有完整的判刑選擇，會為D1索取所有報告。

求情會在判刑當天進行。
——————————
張官把D1判刑訂在2月19日0930於東區裁判法院第10庭進行，D1在等侯判刑期間需還押看管。期間法庭亦會為D1索取感化、社會服務令、更生中心、勞教中心、教導所及青少年評議會報告。

法官係事實裁斷者，正常佢地要基於所陳述既證據make a view

狗官

好無力

鳩判死刑都冇後果點解要跟你正常

樽腐乳保障班狗官審判個個時有免罪體制

英美法官係點？

落地獄

是否警察就可疑?(偷拍,非禮,強姦, 盜竊, 打劫, 作假證, 販毒, 藏毒, 包庇罪犯)

當然是的, 有什麼問題?

可以用議會彈劾
不過本身法官都可以民選出黎
香港所有官都係黨委任

答辯過程裡，控方律師一度因為組織不了自己的問題，被法官教訓了一頓

返小學重讀啦

已經知道個結果做戲求其做有咩問題

因為警員多數比人踢左出校

check完，原來香港同英美法官都可以被免職

Push

狗都可以比人告酷刑啦
不過宜家全部都係黨委任黨告黨判刑

Welcome to the Earth

佢話點就點

即是無一隻狗係無辜
所有狗仔狗女都係比人歧視

啱呀

2019年8月31號，香港警察係太子站
＆黨鐵車箱入面無差別攻擊市民

其實不論個官有咩立場，用呢d字眼好正常

因為連登成日話美國會制裁囉

唔係民選或者冇普選嘅國家講乜鳩都係假
所謂免職都係由上至下任免 即係玩鳩你班平民都冇後果咁講乜柒姐

不過就算有普選嘅國家都要確保媒體係冇偏見 如果唔係一樣會同權力高層勾結玩鳩所有普通人

哥爾夫球棍都可以殺人

「測試過能夠切紙，難不難是另話，但係切到。」
呢句犀利
喺馬路上揸車測試過撞得死人，難唔難都係另話.....所以以後揸車都犯法

咁都判得入

On99

而警員指拘捕時少年曾招認自己堵路
冇腦學人出嚟玩有邊單唔係衰on9而坐?

其實手指都可以插撚盲人隻眼

1. 呢d tribunals唔能夠審定罪年期太長嘅罪行
2. 所以有上訴機制
3. 嚴重罪行需要由陪審團定罪
4. 香港冇死刑

我碌鳩可以打斷外賣筷子
會唔會都俾人拉？

放心,有中共,你所提出嘅1234未來都有極大可能推翻

無法無天 根本唔係講道理既地方 徙氣啦

咪就係只有想不到 沒有做不到

被搜出萬用刀 我冇嘢講+唔選擇自辯 我估應該冇事 依家判佢罪成係因為佢自己認咗曾經有堵路 咁點幫你

台灣既法院都做唔到咁既判決

極權國家既法庭真係特別好笑

你冇做錯到

支持阿

⋯⋯

冇話唔係
不過佢係講緊個官用「我認為」呢d字眼有問題

根本就已經預設立場，袋乜都要鋤到你入冊為止。

個記者頭兩行已經寫到1999
白色襯衣深藍鈕扣
同西裝同色都留意到

控辯雙方，曾就「萬用刀」的威力，各執一詞。較早時，法官更曾在庭上測試，用那把萬用刀切開一張白紙。辯方指出，萬用刀「合法用途達一萬種」，切紙都要力氣，沒證據可以用來堵路。法官則指出：「測試過能夠切紙，難不難是另話，但係切到。」

萬用刀可以切紙
搜出枝鉛筆會唔會又示範下篤穿張紙

如果萬用刀連紙都cut唔到
間公司執左九年啦
搵個官老母去買咩

正狗官

作家都可以做法官食屎狗

真係比狗拉過
就知「我冇野講」唔係咁易
唔認都會打到你認
所以口供從來都唔可信

狗官

由一個人去裁定罪名成唔成立，呢個人嘅立場完全主宰結果

咁靠你喇！

好簡單咁問你一句 潘書記上至張書記突然話判你死刑
你可以點搞
你覺得用一句香港冇死刑可以搞得掂？

cls

黑警死全家

洗L審？
直接捉入去坐算啦屌

on9少陣啦

係易就唔洗鋪天蓋地宣傳我冇嘢講
冇心理準備冇實際預備真係唔好出嚟行
口供係真 黑警唔會屈打成招 講你都唔信
黑警開file 律政司告 全部都係佢哋嘅人唔係今日先知

啲用字本身冇問題，要judge既都係個官係咪base on個事實去判
但佢地係唔會明

有手可以殺人
有乳房可以傷人
有腳可以踏死人

所有都係觀點與角度，你係警畜狗官自然認為你犯法

你覺得on9係因為你根本唔肯面對制度根本無效e件事
用番我個例子
班狗官就算唔跟憲法法律都會由行政長官任命五名由行政長官任命既法官組成審議庭決定是否應免去其職務
假如判死刑e件事係行政長官默許 你覺得結果會點？
唔好以為e件事唔會發生
支那由一開始憲法寫明民主自由都係咁玩

咩叫事實? 點解法官會叫事實裁決？

誠實可靠

如果持械行劫匪徒開槍打死，是否差佬就是抵死

香港人表示：梗係抵死啦持械行劫匪徙打死恐怖份子 係義舉

連反送中運動都冇政黨敢帶頭
邊有人敢劫獄
香港人7百萬人得許添力一個勇武撚

唔係黑警話佢認咋咩？
將被告定罪的基礎建基係一堆不誠實可靠的黑警根本唔合理

你啱我睇錯 客觀咁睇個情況係
佢身上搜到嘅唔同用品 佢解釋得通順(睇個官信唔信)其實冇問題
同埋萬用刀本來就萬用 咩情況都用得咁濟
新香港就係咁 黑警開File 律政司告 紅官 全部都係佢嘅人
合理都變唔合理

人地貼上嚟都係等大家知道手足真係會變condom警世姐,大家平日返工無嘢做睇下當同事之間嘅談資咪幾好

根本呢d case連告都唔應該告
好多case純粹係「警員話 法官信」就入到罪
其實唔止係政治case
一個正常的法官眼見黑警比假口供 甚至比假證據的紀錄成本電話簿咁厚
而佢地比假口供假證據又完全冇後果
正常法官好難再假定警察係可靠同唔會造假

咩法官黎

唔怪之得你個仔都係暴徒